<?xml version="1.0"?>
<articles>
    <article>
        <date>2013-03-09T10:00:00</date>
        <title>
            Open dag Kanovereniging “De windhappers”
        </title>
        <abstract>
            Op zondagmiddag 21 april a.s. kun je lekker komen varen en spetteren bij kanovereniging de Windhappers, Aan het eind van de Jaap Edenweg (voorbij het sportcentrum de Uithof) in Den Haag. Op de open dag van de club maak je kennis met alle soorten van kanovaren.
        </abstract>
        <section>
            <title>
                Lekker bezig op het water op 21 april
            </title>
            <p>
                Er komt een rolbaan waarmee je met bootje en al het water in plonst. Je mag allerlei soorten boten uitproberen en krijgt een beetje les. Er zijn demonstraties van kanopolo en eskimoteren. Dit jaar komt een speciale gast, Vincent Melotte, het Stand-up paddling (suppen) demonstreren.            
            </p>
            <p>
                Kanovereniging “De windhappers” is een van de grotere en actieve clubs van Nederland. Het hele jaar worden op woensdag, vrijdag en zondag gevaren in het Westland en Midden Delfland voor zowegevorderden en minder gevorderden.    
            </p>        
            <p>
                 Er worden toertochten en kano kampeerweekenden georganiseerd in Nieuwkoop, Loosdrecht en de Kaag. Onze zeekanoërs varen op de Grevelingen, Oosterschelde, Noordzee en de Wadden. Een paar keer per jaar gaan we wild water varen in het buitenland. Regelmatig zijn er Windhappers bezig in de branding bij Scheveningen.            
            </p>
            <p>
                De club heeft een enthousiaste groep kano-poloërs die meedoet aan de landelijke competitie.            
            </p>
            <p>
                Als je lid wordt, krijg je een gratis introductiecursus in kajak- en/of Canadeesvaren. Daarna mag je gebruik maken van verenigingsboten. In de winter worden in een zwembad eskimoteerlessen gegeven, om te leren omslaan en weer boven te komen.            
            </p>    
            <p>     
                Interesse? Kom langs op de OPEN DAG op zondagmiddag 21 april a.s. Je bent welkom vanaf 13.00 uur tot 17.00 uur. Of loop eens binnen op woensdagavond, de vaste clubavond. Je vindt ons haventje en ons gezellige clubgebouw aan het teinde van de parkeerplaatsen van Sportcentrum “De Uithof” aan de Jaap Edenweg in Den Haag. Helemaal doorrijden of lopen en nog een keer naar rechts. Meer informatie vind je op de website www.windhappers.nl.                                       
            </p>            
        </section>
        <img src="/content/images/news/flyer_opendag_2013.jpg" alt="Flyer Opendag" title="Flyer Opendag"/>
    </article>
</articles>
