<?xml version="1.0"?>
<dewindhappers>
    <menu>
        <menuItem>
            <name>Home</name>
            <url>?action=home</url>
            <alignment>left</alignment>
        </menuItem>
        <menuItem>
            <name>Kalender</name>
            <url>?action=calendar</url>
            <alignment>left</alignment>
        </menuItem>
        <menuItem>
            <id>disciplineMenu</id>
            <name>Activiteiten</name>
            <alignment>left</alignment>
        </menuItem>
        <menuItem>
            <name>Media</name>
            <alignment>left</alignment>
            <menuItem>
                <name>Clubblad</name>
                <url>?action=gallery&amp;type=clubmagazine</url>
            </menuItem>
            <menuItem>
                <name>Foto's</name>
                <url>?action=gallery&amp;type=image</url>
            </menuItem>
            <menuItem>
                <name>Video's</name>
                <url>?action=gallery&amp;type=video</url>
            </menuItem>                        
        </menuItem>
        <menuItem>
            <name>Nieuws</name>
            <alignment>left</alignment>
            <menuItem>
                <name>Nieuwsberichten</name>
                <url>?action=news</url>
            </menuItem>
            <menuItem>
                <name>Lees Berichten</name>
                <url>?action=vertel</url>
            </menuItem>
            <menuItem>
                <name>Schrijf Berichten</name>
                <url>?action=boodschap</url>
            </menuItem>                
        </menuItem>   
        <menuItem>
            <name>Contact</name>
            <alignment>right</alignment>
            <menuItem>
                <name>Organisatie</name>
                <url>?action=organisation</url>
            </menuItem>
            <menuItem>
                <name>Locatie</name>
                <url>?action=location</url>
            </menuItem>
            <menuItem>
                <name>Kosten</name>
                <url>?action=costs</url>
            </menuItem>     
            <menuItem>
                <name>Sponsoren</name>
                <url>?action=sponsors</url>
            </menuItem>                      
        </menuItem>           
        <menuItem>
            <name>Meteorologie</name>
            <url>?action=meteorology</url>
            <alignment>right</alignment>
        </menuItem>   
        <menuItem>
            <name>Kanoroutes</name>
            <url>?action=canoetours</url>
            <alignment>right</alignment>
        </menuItem>   
        <menuItem>
            <name>Aspirant-leden</name>
            <url>?action=prospect</url>
            <alignment>right</alignment>
        </menuItem>                                                     
    </menu>
    <disciplines>
        <discipline>
            <name>
                Toervaren
            </name>
            <description>
                <p>Toervaren is een fantastische en ontspannende vrijetijdsbesteding. Je geniet van plekken waar je normaal gesproken niet snel komt. Wil je liever niet alleen varen? Bij onze club kan je aansluiten bij diverse groepen voor beginners of gevorderde kanoërs. </p>

                <p>Elke woensdagavond om 18.00 uur vaart een trainingsgroep naar Schipluiden (20 km) en om 19.00 uur wordt een kortere tocht door het Westland gevaren in rustig tempo. Elke vrijdagochtend vanaf 10 uur varen de Vrije Vrijdagvaarders (een groepje enthousiaste wat oudere kanoërs) een paar uurtjes door het Westland om hun conditie op peil te houden en te genieten van de prachtige en rustige omgeving. </p>

                <p>Elke zondagochtend vanaf 8.30 uur wordt er ook een rustige tocht gevaren.</p>

                <p>Regelmatig leggen we de boten op de auto of verenigingstrailer om ergens in het land een tocht te maken. Bijvoorbeeld naar de Nieuwkoopse- of Reeuwijkse plassen; naar Leiden en omgeving; de Haagse Grachtentocht; naar de Rottemeren; door de Delftse grachten, etc.  Deze tochten worden door ervaren leden georganiseerd en begeleid. Zie hiervoor de agenda.</p>                                               
            </description>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/cruising/toervaren_delft.jpg</url>
                <title>Toervaren Delft</title>
            </image>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/cruising/toervaren_ijs.jpg</url>
                <title>Toervaren Ijs</title>
            </image>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/cruising/toervaren_sunset.jpg</url>
                <title>Toervaren Sunset</title>
            </image>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/cruising/toervaren_wei.jpg</url>
                <title>Toervaren Wei</title>
            </image>                                    
        </discipline>
        <discipline>
            <name>
                Kanopolo
            </name>
            <description>
                <p>Kanopolo is een spectaculaire maar helaas nog redelijk onbekende sport. Kanopolo is te vergelijken met waterpolo maar dan in een kano. Het is een teamsport waarbij de teams uit minimaal 5 en maximaal 8 spelers bestaan. Hiervan zijn er 5 in het veld en drie achter de lijn als wissel. Er is geen wissel limiet waardoor de sport erg intensief is, een beetje te vergelijken met ijshockey. Het doel is zoals met alle balsporten om meer doelpunten te scoren dan de tegenstander. Kanopolo wordt gespeeld in meerdere klassen. Van hoog naar laag is dit; de Hoofdklasse, 1e klasse, 2e klasse, 3e klasse, jeugdklasse en seniorenklasse. Een kanopolo wedstrijd bestaat uit twee helften van 10 minuten. Tussen de twee helften is er 3 minuten rust.</p>

                <p>Kanopolo wordt zowel op buitenwateren als in zwembaden gespeeld. Het veld waar kanopolo op gespeeld wordt is 35 meter lang en 23 meter breed. Het goal waar de bal zowel met de hand als met de peddel ingegooid mag worden is 1,5 meter breed en 1 meter hoog en hangt op 2 meter boven het wateroppervlak.</p>

                <h2>Benodigdheden</h2>
                <h3>Boot</h3>
                <p>Om kanopolo te spelen heeft men een kanopoloboot nodig. Dus is een speciale kano waarbij de stompe punten met foam afgewerkt zijn zodat een speler, omdat het een contactsport is, de andere boten niet beschadigd. Een boot mag niet langer zijn dan 3 meter en niet breder dan 60 centimeter.</p>

                <h3>Peddel</h3>
                <p>De peddel mag geen scherpe randen hebben en het blad mag, vanaf de steel, niet langer zijn dan 60 centimeter en niet breder dan 25 centimeter. De peddel wordt zowel gebruikt om het goal te verdedigen als om te scoren.</p>

                <h3>Helm</h3>
                <p>De helm moet het gehele hoofd beschermen. Hiervoor zit er een gezichtsbeschermer (rekje) op de helm bevestigd zodat het hoofd vanaf de kin wordt beschermd. Op de helm dienen aan weerzijden duidelijk zichtbaar nummers te worden geplaatst.</p>

                <h3>Zwemvest</h3>
                <p>Om de torso te beschermen dient een kanopolospeler een zwemvest te dragen. Dit zwemvest moet minimaal 1,5 centimeter dik zijn. Op het zwemvest moeten aan de voor- en achterkant nummers worden geplaatst die overeenkomen met de nummers op de helm.</p>

                <h3>Bal</h3>
                <p>Bij kanopolo wordt eenzelfde bal gebruikt als bij waterpolo. Ook al wordt de sport gemengd gespeeld bestaat er wel een aparte heren en dames klasse waarbij de omvang van de bal verschilt. </p>

                <h2>Teams</h2>
                <p>Kanovereniging De Windhappers heeft momenteel drie teams. Een A team een B team en een jeugdteam. Het A team speelt in de hoofdklasse, het B team in de 2e klasse en het jeugdteam in de jeugdklasse.</p>

                <h2>Trainingen en toernooien</h2>
                <p>De Windhappers trainen minimaal twee keer per week. Dit gebeurt op de woensdagavond (tevens de clubavond) en voor gevorderden ook op de maandagavond.</p>

                <p>De Windhappers doen ook mee aan nationale en internationale toernooien. Welke toernooien de Windhappers spelen staat aangegeven in de kalender onder activiteiten.</p>

                <p>Tevens organiseert kanovereniging De Windhappers traditioneel eens per jaar de Nederlandse kanopolocompetitie. Wanneer de competitie bij de Windhappers is staat tevens in de kalender.</p>

                <h2>Sponsoring</h2>
                <p>Kanopolo is een dure sport om te beoefenen. Zo kost het benodigde materiaal al gauw tussen de €1000 en de €2500 euro. Daarnaast kost deelname aan een toernooi ook al gauw €55 per persoon. Elke vorm van verlichting van deze kosten is van harte welkom. Als tegenprestatie zal bijvoorbeeld het logo van de sponsor op de kleding, boot, peddel of helm naar nationale en internationale toernooien gedragen worden. Voor meer informatie kunt u contact opnemen met de <a href='.?action=organisation' title='Organisatie' >coordinator kanopolo</a>. </p>

                <h2>Sites voor informatie</h2>
                De volgende sites geven gedetailleerde informatie over kanopolo:
                <ul>
                    <li><a href='http://www.kanopolo.org' title='nationale kanopolosite' target="_blank">http://www.kanopolo.org</a></li>
                    <li><a href='http://www.watersportverbond.nl/kanopolo' title='nationale kanopolo site van het watersportverbond' target="_blank">http://www.watersportverbond.nl/kanopolo</a></li>
                    <li><a href='http://www.canoepolo.com' title='internationale kanopolo site' target="_blank">http://www.canoepolo.com</a></li>
                </ul>
            </description>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/canoepolo/kanopolo juni 2012 003.JPG</url>
                <title>Kanopolo 1</title>
            </image>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/canoepolo/kanopolo juni 2012 010.JPG</url>
                <title>Kanopolo 2</title>
            </image>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/canoepolo/windhappers_team_a.jpg</url>
                <title>Team A</title>
            </image>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/canoepolo/windhappers_team_a_b.jpg</url>
                <title>Team A &amp; Team B</title>
            </image>              
        </discipline>
        <discipline>
            <name>
                Zeevaren
            </name>
            <description>
                <p>Varen op zee is het mooiste dat er is, volgens onze zoutwatervaarders. De golven, de branding, het heldere, zoute water en het avontuur maken het de ultieme kano-ervaring.</p>

                <p><em>Er zijn echter ook gevaren aan verbonden. Daarom hebben het Watersportverbond, de andere landelijke kanoverenigingen Peddelpraat en TKBN een opleidingsprogramma voor zeevaren ontwikkeld.</em></p>

                <p>Om op een verantwoorde manier op zee plezierig te kunnen varen, biedt de landelijke commissie NZKV (nederlandse zeekajakvaarders) opleidingen, tochten en clinic’s aan. Zie daarvoor <a href="http://www.nzkv.nl"  title="NZKV" target="_blank">www.nzkv.nl</a>  Sinds kort hebben we een eigen zeekajak instructeur in ons midden, waardoor alle ondersteuning van het watersportverbond en de NZKV voor activiteiten en kennismakingscursussen mogelijk geworden is. </p>

                <p>Binnen onze vereniging is een groep zeevaarders actief, die samen met leden van andere verenigingen, tochten organiseert op Haringvliet, Grevelingen en Oosterschelde. Ook wordt er geoefend voor de kust bij Ter Heide en Hoek van Holland (zie kalender). </p>

                <p>Een geoefende vlakwatervaarder(-ster) met een goed ontwikkelde lage steun kan de stap naar zout water gaan maken. </p>
            </description>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/seafarers/DSC_0100.JPG</url>
                <title>DSC_0100</title>
            </image>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/seafarers/zee IMGP2106.jpg</url>
                <title>zee IMGP2106.jpg</title>
            </image>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/seafarers/zee IMGP2737.jpg</url>
                <title>zee IMGP2737</title>
            </image>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/seafarers/zeevaren1.jpg</url>
                <title>zeevaren1</title>
            </image>             
        </discipline>
        <discipline>
            <name>
                Brandingvaren
            </name>
            <description>
                <p>Als de golfvoorspellingen gunstig zijn, wordt er rondgemaild. De brandingkajaks worden op de auto geladen en we gaan op weg naar het Noorderstrand van Scheveningen.</p>

                <p>De langste en snelste surf, zonder om te gaan, dat is de uitdaging. Veel oefenen en doorzetten is nodig om dat te bereiken. Maar het is echt kicken om de golven te bedwingen.</p>
            </description>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/brandingvaren/PA010213.JPG</url>
                <title>Brandingvaren 1</title>
            </image>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/brandingvaren/PA010219.JPG</url>
                <title>Brandingvaren 2</title>
            </image>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/brandingvaren/PICT2389.JPG</url>
                <title>Brandingvaren 3</title>
            </image>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/brandingvaren/ww-2.jpg</url>
                <title>Brandingvaren 4</title>
            </image>                 
        </discipline>
        <discipline>
            <name>
                Wildwatervaren
            </name>
            <description>
                <p>Het wildwatervaren is geschikt voor de gevorderde kanovaarder. Het vereist naast behendigheid en kano-ervaring tevens kennis van het te bevaren water.</p>
                <p>Er zijn verschillende moeilijkheidsgradaties. Voor deze gradaties bestaat een internationale klasse-indeling van rivieren. Deze classificatie loopt van gemakkelijk tot buitengewoon moeilijk te bevaren.
                De moeilijkheidsgraad is o.a. afhankelijk van de waterstanden. De klasse-indeling is WW:</p>

                <ol type="I">
                <li>gemakkelijk</li>
                <li>middelmatig moeilijk</li>
                <li>moeilijk</li>
                <li>zeer moeilijk</li>
                <li>uiterst moeilijk</li>
                <li>onbevaarbaar</li>
                </ol>

                <p>Het wildwatervaren is in het begin van de vorige eeuw ontstaan. De eerste wilde rivieren werden bedwongen door middel van Rafts (vlotten). De toenmalige ontdekkingsreizigers riskeerden bij elke Rapid (stroomversnelling) weer hun leven, niet wetende wat hen nu weer te wachten stond.</p> <p>Tegenwoordig zijn de meeste rivieren wel bekend en staan ze beschreven in kanoboeken. Tevens is nu het materiaal waarmee gevaren wordt vele malen verbeterd. Ging men eerst met een canvas opvouwkano de rivier te lijf, al snel werd dat polyester en daarna polyethyleen (emmertjes plastic). Ook zijn de bootjes totaal anders, eerst waren ze lang ( meer dan 3m) nu zijn er bootjes van nog geen twee meter: zogenaamde Rodeobootjes, deze zijn speciaal ontworpen om op golven trucjes uit te halen.</p>
                <p>Er worden ook wedstrijden in wildwater georganiseerd. Slalom is één van die disciplines. Tijdens de Olympische Spelen is deze te bewonderen, meestal op een speciale wildwaterbaan. Het rodeovaren beleeft een geweldige opmars in de hele wereld. Het is dan ook ongelofelijk om te zien wat sommigen kunnen doen met hun kajaks. Met bepaalde "moves" is een bepaald aantal punten te verdienen. Hoe moeilijker des te meer punten en wie dus de meest moeilijke "moves" maakt wint.</p>
            </description>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/whitewater_canoeing/wildwater.jpg</url>
                <title>Wildwater 1</title>
            </image>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/whitewater_canoeing/WILDWATERDSC01526.jpg</url>
                <title>Wildwater 2</title>
            </image>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/whitewater_canoeing/ww-1.jpg</url>
                <title>Wildwater 3</title>
            </image>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/whitewater_canoeing/ww-3.jpg</url>
                <title>Wildwater 4</title>
            </image>              
        </discipline>
        <discipline>
            <name>
                Freestyle
            </name>
            <description>
                <p>Wildwater Freestyle is een sport waarbij in een wals of op een golf figuren worden gemaakt. De figuren worden door een jury beoordeeld. De figuren (moves) worden afhankelijk van de moeilijkheidsgraad met een verschillend aantal punten beloond. De atleten proberen in runs van 45 seconden zoveel mogelijk punten te scoren.</p>

                <p>Wildwater Freestyle is een nog betrekkelijk jonge sport. Eind jaren negentig van de vorige eeuw waaide de sport vanuit de VS over naar Europa. Sinds 2002 is WW Freestyle opgenomen in de wedstrijdkalender van de International Canoe Federation. Aan de wereldkampioenschappen die in 2007 in Ottawa (Canada) werden gehouden, namen meer dan dertig landen deel, waaronder Nederland.  Op Europees vlak behoort Nederland tot de subtop. Op Europese Kampioenschappen en bij Eurocupwedstrijden worden door onze landgenoten regelmatig medailles gewonnen.</p>

                <p><strong>Deze discipline wordt bij De Windhappers niet (meer) actief beoefend. Echter, als er genoeg animo voor blijkt te zijn dan blazen we het graag nieuw leven in.</strong></p>
            </description>
            <image>
                <url>/content/images/discipline/freestyle/Freestyle - Tom Mulder.JPG</url>
                <title>Freestyle</title>
            </image>              
        </discipline>                                        
    </disciplines>
    <news>
       <article>
            <datetime>2013-05-23T10:22:00</datetime>
            <title>
                Nieuwe TV in kantine
            </title>
            <abstract>
                Guus Kanters heeft de club een grote televisie kado gedaan. Deze staat nu te pronken in de kantine.
                Guus bedankt!
            </abstract>
        </article>     
       <article>
            <datetime>2013-05-23T11:22:00</datetime>
            <title>
                C10 kan weer te water!
            </title>
            <abstract>
                Anderhalf jaar was nodig om een ingrijpende renovatie van de C10 te realiseren. Voor mij was het een duik in het diepe, maar je begrijpt dat het gelukt is. Deze Canadese Kano, van wedstrijdklasse, is uniek. (Mogelijk zelfs het laatste vaarbare exemplaar in Nederland.) We moesten die bijzondere C10, koste wat kost, weer in originele staat zien te krijgen.
            </abstract>
            <a href="/media/news/C10.pdf" target="_blank" title="C10">C10.pdf</a>                                                                 
        </article>         
       <article>
            <datetime>2013-05-02T10:22:00</datetime>
            <title>
                Westland Report
            </title>
            <abstract>
                In deze afevering een bijdrage over het recreatieve Westland met o.a. een stukje over K.V. De Windhappers.
            </abstract>
            <a href="?action=gallery&amp;type=video&amp;gallery=2013-05-01+Westland+Report" target="_self" title="West Report">Westland Report over o.a. De Windhappers</a>
        </article>                   
        <article>
            <datetime>2013-04-24T12:00:00</datetime>
            <title>
                Haagse stadsparkentocht
            </title>
            <abstract>
                Den Haag staat bekend als een mooie stad achter de duinen. Maar Den Haag heeft nog veel meer te bieden zoals mooie parken, duinbossen, sloten, grachten, waterpartijen, paleizen en oude en moderne gebouwen in het centrum. Deze bijzonder leuke afwisselende Haagse stadsparkentocht wordt door kanovereniging De Windhappers georganiseerd en is geschikt voor zowel de canadees- als kajakvaarders.
            </abstract>
            <section>
                <title>
                    Informatie
                </title>
                <paragraph>
                    Verzamelen op de parkeerplaats van de ANWB hoofdkantoor
                </paragraph>
                <paragraph>
                    Adres: Wassenaarseweg 220, 2596 EC Den Haag.
                </paragraph>
                <paragraph>
                    Vertrektijd: 10.30 uur
                </paragraph>
                <paragraph>                    
                    Lengte korte tocht: 15 km
                </paragraph>
                <paragraph>                    
                    Lengte lange tocht: 25 km
                </paragraph>
                <img src="/media/news/2013-06-02_haagse_stadsparkentocht.png" alt="Haagse Stadsparkentocht" title="Haagse Stadsparkentocht"/>                                          
            </section>
            <section>
                <title>
                    Organisatie en inschrijvingen
                </title>
                <paragraph>                
                    Jacques van der Toorn
                </paragraph>
                <paragraph>                    
                    Telefoon: 070-36 84 654 / 06-43 48 47 89
                </paragraph>
                <paragraph>                    
                    E-mail: <a href="mailto:jjmvdtoorn@gmail.com">jjmvdtoorn@gmail.com</a>
                </paragraph>
            </section>
            <a href="/media/news/Haagse stadsparkentocht op 2 juni 2013 voor de website.pdf" target="_blank" title="Haagse stadsparkentocht">Haagse stadsparkentocht op 2 juni 2013.pdf</a>            
        </article>    
        <article>
            <datetime>2013-04-21T21:00:00</datetime>
            <title>
                Open dag Kanovereniging "De Windhappers"
            </title>
            <abstract>
                Op zondagmiddag 21 april a.s. kun je lekker komen varen en spetteren bij kanovereniging De Windhappers, Aan het eind van de Jaap Edenweg (voorbij het sportcentrum de Uithof) in Den Haag. Op de open dag van de club maak je kennis met alle soorten van kanovaren.
            </abstract>
            <section>
                <title>
                    Lekker bezig op het water op 21 april
                </title>
                <paragraph>
                    Er komt een rolbaan waarmee je met bootje en al het water in plonst. Je mag allerlei soorten boten uitproberen en krijgt een beetje les. Er zijn demonstraties van kanopolo en eskimoteren. Dit jaar komt een speciale gast, Vincent Melotte, het Stand-up paddling (suppen) demonstreren.            
                </paragraph>
                <paragraph>
                    Kanovereniging “De windhappers” is een van de grotere en actieve clubs van Nederland. Het hele jaar worden op woensdag, vrijdag en zondag gevaren in het Westland en Midden Delfland voor zowegevorderden en minder gevorderden.    
                </paragraph>        
                <paragraph>
                     Er worden toertochten en kano kampeerweekenden georganiseerd in Nieuwkoop, Loosdrecht en de Kaag. Onze zeekanoërs varen op de Grevelingen, Oosterschelde, Noordzee en de Wadden. Een paar keer per jaar gaan we wild water varen in het buitenland. Regelmatig zijn er Windhappers bezig in de branding bij Scheveningen.            
                </paragraph>
                <paragraph>
                    De club heeft een enthousiaste groep kano-poloërs die meedoet aan de landelijke competitie.            
                </paragraph>
                <paragraph>
                    Als je lid wordt, krijg je een gratis introductiecursus in kajak- en/of Canadeesvaren. Daarna mag je gebruik maken van verenigingsboten. In de winter worden in een zwembad eskimoteerlessen gegeven, om te leren omslaan en weer boven te komen.            
                </paragraph>    
                <paragraph>     
                    Interesse? Kom langs op de OPEN DAG op zondagmiddag 21 april a.s. Je bent welkom vanaf 13.00 uur tot 17.00 uur. Of loop eens binnen op woensdagavond, de vaste clubavond. Je vindt ons haventje en ons gezellige clubgebouw aan het teinde van de parkeerplaatsen van Sportcentrum “De Uithof” aan de Jaap Edenweg in Den Haag. Helemaal doorrijden of lopen en nog een keer naar rechts. Meer informatie vind je op de website www.windhappers.nl.                                       
                </paragraph>  
                <img src="/content/images/news/flyer_opendag_2013.jpg" alt="Flyer Opendag" title="Flyer Opendag"/>                          
            </section>
        </article>
        <article>
            <datetime>2013-03-09T11:00:00</datetime>
            <title>
                Toertocht Nieuwkoop
            </title>
            <abstract>
                FOUT IN DE VORIGE NIEUWSFLITS van 9 maart. De toertocht op Nieuwkoop is op zaterdag 23 maart. Met excuses voor de verwarring van Erik Rumpff.
            </abstract>
            <section>
            <paragraph>
                Op zaterdag 23 maart is de eerste toertocht van dit jaar naar Nieuwkoop. Erik Rumpff zal als tochtleider optreden. We verzamelen om 8.30 bij het clubgebouw en bekijken dan hoe we ons verdelen over de auto’s en of de trailer nodig is. Graag voor 22 maart doorgeven bij <a href="mailto:erik.rumpff@12move.nl">erik.rumpff@12move.nl</a> of je meegaat. Houdt er rekening mee dat het water nog koud kan zijn. Neem dus een zwemvest, eten, warme kleding en warme drank mee. Verder komt alles wel weer windhappergoed. Op 14 april is de volgende toertocht op vlak water. Deze gaat naar de Biesbosch.                
            </paragraph>
            </section>
        </article>   
        <article>
            <datetime>2013-03-09T10:30:00</datetime>
            <title>
                Toekomst van "de Windhapper"
            </title>
            <abstract>
                Zoals jullie hebben kunnen lezen, krijgen we binnenkort een nieuwe Windhappersite. Hiermee worden de mogelijkheden om te communiceren voor het bestuur en de leden veel groter. We krijgen de mogelijkheid om nieuws te melden, er komt een dynamische kalender die op ieder moment kan worden aangepast en de mogelijkheid om berichten op de site te zetten blijft bestaan.
            </abstract>
            <section>
                <paragraph>
                    De afgelopen drie jaar is de Windhapper steeds 4 keer per jaar uitgebracht. Deze frequentie bleek nerzijds te klein om goed te communiceren met de leden en anderzijds vrij hoog voor de werkdruk an de redactie. Voor het eerste is als oplossing de “Nieuwsflits” gekomen. In feite zijn dit mailtjes anuit het bestuur aan alle leden. Dit laatste blijkt goed te werken; bijna iedereen blijkt de mailtjes te ezen. De frequentie van de mailtjes neemt de laatste tijd toe.                  
                </paragraph>
                <paragraph>
                    Voor wat betreft de gedrukte Windhapper valt op dat steeds nagenoeg de hele oplage in de hal van et gebouw blijft liggen. Ook de digitale versie wordt volgens peilingen op woensdagavond nauwelijks elezen. Slechts weinig leden zijn enthousiast in het aanleveren van kopij. Het maken van een indhapper (lay-out, stukken schrijven, kopij verzamelen) kost ongeveer 40 uur.                 
                </paragraph>        
                <paragraph>
                    Ik wil als redacteur van De Windhapper daarom aan de ALV het voorstel doen om te stoppen met het itbrengen van de Windhapper in zijn huidige vorm. De communicatie met de leden zal via de site en d hoc mailberichten verlopen. Als er belangrijke items aan de site worden toegevoegd, zal via de mail en attenderingsbericht (Nieuwsflits) worden gestuurd. De coördinatie van deze communicatie zal bij et bestuurslid PR liggen, ondersteund door de PR commissie en uiteraard in overleg met het bestuur.
                </paragraph>
                <paragraph>
                    Bij agendapunt 8 van de ALV op 27 maart zal ik dit voorstel inbrengen.
                </paragraph>
                <paragraph>
                    Indien de ALV instemt met dit voorstel dient artikel 8 van het Huishoudelijk Reglement te worden aangepast. Onderstaand een voorstel voor de tekst.
                </paragraph>    
            </section>             
            <section>
                <title> 
                    Artikel 8.               
                </title>
                <paragraph>
                    De vereniging communiceert met haar leden middels de website van de vereniging en met digitale e-mailberichten. Als redactie is een bestuurlid aangewezen die in samenspraak met het bestuur en een PR ommissie de communicatie coördineert. eder lid heeft de vrijheid teksten aangaande kanosport en/of recreatie voor verspreiding onder de leden aan e bieden aan de redactie met het verzoek om deze teksten af te laten drukken in het clubblad.             
                </paragraph>                
                <paragraph>
                    De verantwoording voor de publicatie ligt bij de redactie, die het recht heeft bepaalde ter plaatsing angeboden artikelen (met uitzondering van officiële publicaties van het bestuur) met opgaaf van redenen niet e plaatsen.                
                </paragraph>  
            </section>
            <footer>
                Erik Rumpff
            </footer>                
        </article>        
        <article>
            <datetime>2013-03-09T10:15:00</datetime>
            <title>
                Jaaroverzicht 2012 regioteam West-Holland
            </title>
            <abstract>
                De leden van het regioteam West-Holland hebben er ook in 2012 weer veel aan gedaan om het vaarwater in de regio bevaarbaar en aantrekkelijk te houden en maken. Er is veel overlegd met onder andere gemeenten, de provincie en het waterschap.
            </abstract>
            <a href="/media/news/West Holland Jaaroverzicht 2012.pdf" target="_blank" title="West Holland Jaaroverzicht 2012">West Holland Jaaroverzicht 2012.pdf</a>
        </article>                      
        <article>
            <datetime>2013-03-09T10:00:00</datetime>
            <title>
                Schoonmaak botenhuis
            </title>
            <abstract>
                De schoonmaak van het botenhuis is, in tegenstelling tot wat in Windhapper 402 stond, op 16 maart om 10 uur en wordt georganiseerd door Anne Zwaan. Anne kan uiteraard alle hulp gebruiken. Voor meer informatie zie de bijlage en je kunt je ook per e-mail aanmelden bij <a href="mailto:z.wanne@live.nl">z.wanne@live.nl</a>.
            </abstract>
        </article>     
        <article>
            <datetime>2013-03-22T11:00:00</datetime>
            <title>
                De eerste serie kanosteigers geplaatst in Den Haag
            </title>
            <abstract>
                Vorig jaar heeft De Windhappers via de gemeente Westland aan de gemeente Den Haag de mogelijke locaties voor de kanosteigers in de kanoroute door Den Haag doorgegeven en nu kregen we onverwachts het bericht dat de eerste serie steigers zijn geplaatst. 
            </abstract>
            <section>
            <paragraph>
                Met de boekenkastplanksteigers van de gemeente Westland zijn De Windhappers ook bezig met het opstarten. De eerste serie losse onderdelen van de steigers liggen sinds vorige week bij De Windhappers opgeslagen. De planning is dat De windhappers begin april zullen starten met het plaatsen van de boekenkastplanksteigers. 
            </paragraph>
            <img src="/content/images/news/chinees.jpg" alt="Chinees" title="Chinees"/> 
            <img src="/content/images/news/Erasmusweg.jpg" alt="Erasmusweg" title="Erasmusweg"/> 
            <img src="/content/images/news/Houtwijklaan.jpg" alt="Houtwijklaan" title="Houtwijklaan"/> 
            <img src="/content/images/news/Loosduinseweg.jpg" alt="Loosduinseweg" title="Loosduinseweg"/> 
            <img src="/content/images/news/Loosduinseweg1.jpg" alt="Loosduinseweg1" title="Loosduinseweg1"/> 
            <img src="/content/images/news/Theetuin.jpg" alt="Theetuin" title="Theetuin"/> 
            <img src="/content/images/news/Tuincentrum.jpg" alt="Tuincentrum" title="Tuincentrum"/> 
            <img src="/content/images/news/Tuincentrum2.jpg" alt="Tuincentrum2" title="Tuincentrum2"/> 
            </section>
        </article>                              
    </news>
</dewindhappers>
